\begin{question}[chapter=2,subtitle={9.5.2011},mode=exm,type=bsp,tags={20110509}]
	Eine Maschine ist über ein Getriebe an die Seiltrommel eines Krans gekuppelt.
	Das Übersetzungsverhältnis beträgt 100:1, die Seiltrommel hat einen Radius von \SI{75}{\centi\meter}.
	Die maximale Last des Krans beträgt $5~t$. Die Fremderregte Gleichstrommaschine hat folgende Daten.\\
\begin{tabular}{L{2cm}l}
$I_{N}$ \dotfill &$200~A$\\
$k \phi_N$ \dotfill & $15~Vs$ \\
$n_N$ \dotfill & $1960~\frac{U}{min}$\\
$n_0$ \dotfill & $2000~\frac{U}{min}$
\end{tabular}
\begin{compactenum}
\item \addpoints{2} Berechnen Sie den Ankerwiderstand der Gleichstrommaschine. 
\item \addpoints{3} Der Motor wird mit einer konstanten Spannung von $500~V$ versorgt. Wie groß ist ein Vorwiderstand $R_V$ zu wählen, damit die vorerst ruhende Last mit der Mindestbeschleunigung $1~ m/s^2$ gehoben wird?
\item \addpoints{3} Welche maximale Geschwindigkeit der Last ist mit diesem Vorwiderstand erreichbar?
\item \addpoints{2} Zeichnen Sie schematisch den zeitlichen Verlauf des Ankerstromes sowie der Geschwindigkeit der Last über die Zeit.
\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
\textbf{Hinweis:} Diese Prüfung ist noch aus dem Masterstudium und ist nicht repräsentativ für den Prüfungsstoff im Bachelorstudium.
\end{solution}
